上環721紀念區

第一次叫光時
第一次敲野
第一次放火
第一次同最後一次大型反打

今日網上流傳 721 西鐵站白衣人拉閘襲擊前，其中一名戴CAP帽人士腰間疑似掛著一張警察委任證。但書生翻查香港電台的紀錄片和當日的現場直播，可證實：

1. 那不是戴 CAP 帽人士腰間掛著的證件，而是戴 CAP 帽人士旁邊的男子左手拿著的東西，而該名男子右手持棍（或鐵通）。男子特徵：藍色長條牛仔褲，白衣上的右胸肩和腰間有 logo、黑色鞋有白邊或白色鞋帶。

2. 那個疑似「證件」，從男子拿著的手勢來看，似乎是長方立體的硬物，而不是證件。

3. 根據直播，該名男子手中的東西在數秒後疑似丟到閘外不遠處的地上。地上可見有一個相似的長方體，而該塊長方體似乎沒有在早前片段的地上出現。可惜，影片沒有拍攝到丟出過程，只能說是推測。

4. 根據直播，該名男子衝閘後，並未見他左手拿著該東西。應可合理推論為早前已經把它丟出。

香港電台直播片段： (時間序為：2:26左右開始，2:31最明顯)
香港電台紀錄片：

書生無意為警方辯護，只是希望釐清事實。書生仍在組織及整理大量影片和帖文，希望綜合 #721 的時間序，並拆解警方的謊言。

＠書生百用＠書生百用2.0

轉發之前，唔該你都自行fc一次。所謂最明顯果度，本人已經loop左好幾次並無出現3、4推測片段。
仲有，請自行開po。不要佔用樓主空間，淪為帶風向之流。多謝合作。

以下是本人 不眠翻查 舊紀錄 cap圖
第一黑色硬物在開閘前已經在內 而當時並無你所講嘅cap帽人或持棍佬
而你所po嘅圖 上半截 明顯睇唔到地下 不能確認 該硬物有否存在於站內地面

第二 細心觀察 明顯開始有兩個戴手套嘅人開始托開閘，而根據番推測（用你所轉發嘅例證邏輯）呢兩個人明顯有備而來，煽動群眾強行開閘。圖二為第一個出現的有手套開閘人。

圖三 cap帽短褲男出現 幫拖開閘。此為第二個有備而來之人。

圖三四 cap帽男於開閘後退場

以上是本人翻查你所講影片內容所得

但仍然不能確認cap帽男身上是委任證還是地下早已存在的硬物。

但可以確認的是，黑色硬物早於開閘前已於站內。
而本人不明白 你所轉發的圖 擁有者 偏偏選擇 閘半開而cap 圖 上截未開閘卻看不到地下